<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>hannesdiem.de</title>
   
   <link>https://hannesdiem.de</link>
   <description>...über die Musik, das Leben und den ganzen Rest</description>
   <language>de-de</language>
   <managingEditor> Casper McFadden</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Tagesform 85 - Projektmanagement im Privaten</title>
	  <link>//tagesform-85/</link>
	  <author>Casper McFadden</author>
	  <pubDate>2016-11-15T19:44:31+00:00</pubDate>
	  <guid>//tagesform-85/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Nach einem recht produktiven Tag erzähl ich wie ich mir gerade einen besseren
Überblick über meine Baustellen gemacht habe.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Tagesform 83 - Vom Vortäuschen vollendeter Tatsachen</title>
	  <link>//tagesform-83/</link>
	  <author>Casper McFadden</author>
	  <pubDate>2016-11-12T18:57:05+00:00</pubDate>
	  <guid>//tagesform-83/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Ich plane ein Produkt zu Programmieren und werde vorher aber rausfinden ob
sich das überhaupt lohnt.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Projekt - Band for a Weekend</title>
	  <link>//projekt-band-for-a-weekend/</link>
	  <author>Casper McFadden</author>
	  <pubDate>2016-01-20T20:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//projekt-band-for-a-weekend/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Was Passiert wenn man eine gute Hand voll Musikerinnen und Musiker für ein Wochenende in ein Haus einsperrt und sagt:</p>

<blockquote>
<p>“Macht mal was geiles bis Sonntag Abend!”?</p>
</blockquote>

<!-- more -->

<h3>Wie komme ich da darauf?</h3>

<p>Ich kenne so viele tolle Musikerinnen und hab zuletzt schon immer versucht mit einigen von Euch im Rahmen meiner “Songwriting-Sessions” oder Ähnlichem nicht nur Musik zu machen, sondern das auch zu veröffentlichen. Als <a href="https://open.spotify.com/album/3xyDFiDX6YaylTOaeQW8Dw">Album</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=EFMol2OKfqI">Video</a>, <a href="https://aethermonolog.de/episode-003.html">Podcast</a>, <a href="https://soundcloud.com/hannesdiem/tanz">Musikschnipsel</a> uvm.</p>

<p>Das werde ich auch weiterhin alleine oder unter vier bis sechs Augen in meinen Proberaum tun, hab aber grad großen Bock das Ganze größer auf zu ziehen.</p>

<p><img src="/assets/images/post/hoah_probewochenende.jpg" alt="House on a Hill beim Proben"></p>

<p>Vor etwa einem Jahr waren wir mit meiner Band <a href="https://houseonahill.de">House on a Hill</a> ein Wochenende lang in einem süßen Häuschen mitten im Nirgendwo. Wir haben viel gequatscht, getrunken, uns gegenseitig Musik vorgespielt, neue Stücke geprobt und ganz einfach eine wunderschöne Zeit gehabt.<br>
Und als ich da grad so noch mal drüber nachgedacht hab, dachte ich mir: </p>

<blockquote>
<p>“Das geht doch bestimmt auch mit einer ganz bunten Mischung von Menschen und dem festen Ziel in 2 Tagen etwas neues zu erschaffen”</p>
</blockquote>

<h3>Wie kann das Funktionieren?</h3>

<p>Es sollte vorher eine Grundidee geben, eine Skizze, eine Richtung, ein Gefühl auf dass man sich einlassen kann.</p>

<p>Dann nehme man 3-6 Musiker verschiedener Couleur und lässt der Kreativität freien lauf.</p>

<p>Zu den Musikerinnen gesellt sich Jemand, der gerne filmt/fotografiert, mit dem Auftrag das Wochenende visuell fest zu halten.</p>

<p><img src="https://c1.staticflickr.com/1/762/22254456648_1f0e00fb46_b.jpg" alt="the shadow in the grass">
<small><em><a href="https://www.flickr.com/photos/zanthia/22254456648/">the shadow in the grass</a> &copy; <a href="http://www.zielecki.com/">Chris Zielecki</a></em></small></p>

<p>Gern gesehen sind auch Tontechniker, Lichtkünstlerinnen, Köche und andere Kunstschaffende, die entweder aktiv oder atmosphärisch beitragen. </p>

<p>Eine Person sollte außerdem verantwortlich sein, das Wochenende im Nachhinein zu “archivieren”, sprich einen Blog-Eintrag, Social-Media und sonstiges vorzubereiten.</p>

<h3>Was kann daraus entstehen?</h3>

<p>Natürlich soll das ganze in allererster Linie nett sein und allen Spaß machen!</p>

<p>Das Endprodukt könnte ein neuer Song sein, der als Single veröffentlicht wird, ein Cover/Bearbeitung, das als YouTube Video raus geht, ein Podcast mit vielen kleinen Ideen und lustigen Anekdoten… you name it.</p>

<p>Auch wenn eine Teilnehmerin mal nicht aktiv beiträgt, ist die Stimmung hoffentlich anregend um etwas anderes Kreatives zu machen, einen Artikel schreiben, die Homepage aktualisieren, ein neues Stück üben, uswusf.</p>

<p>Was auch immer veröffentlicht wird trägt den nahmen aller!
Das sorgt wiederum dafür, dass sich Fan-Kreise mischen, neue Leute auf die anderen Projekte der Mitmachenden aufmerksam werden. Der Kreis der Menschen, die erreicht würden wäre wahrscheinlich einfach größer.</p>

<h3>Wie sähe das im Detail aus?</h3>

<p>Ein Beispielhafter Ablauf</p>

<h5>Vorlauf</h5>

<ul>
<li>Themensetung</li>
<li>Terminfindung</li>
<li>Ortfindung</li>
</ul>

<h5>Freitag</h5>

<ul>
<li>Ab 18:00 Ankunft am Haus/Wohnung/Studio und wohnlich machen</li>
<li>19:00 Kochen und kennenlernen</li>
<li>20:00 Essen und Ideen austauschen</li>
<li>21:00 Jammen, Musik hören, trinken</li>
<li>03:00 zu spät ins Bett gehen</li>
</ul>

<h5>Samstag</h5>

<ul>
<li>vor 10:00 Stillarbeit</li>
<li>10:00 Frühstück und Schlachtplan Machen</li>
<li>11:00 Songwriting</li>
<li>14:00 Mittag und Synchronisation</li>
<li>15:00 Songwriting und Erste Aufnahmen</li>
<li>20:00 Abendessen</li>
<li>21:00 Weitermachen oder Ablenken</li>
</ul>

<h5>Sonntag</h5>

<ul>
<li>vor 10:00 Stillarbeit</li>
<li>10:00 Frühstück und Abschlussplan</li>
<li>bis 14:00 fertig Werden</li>
<li>14:00 Mittag</li>
<li>15:00 Retrospektive (was war gut, was kann man nächstes mal besser machen)</li>
<li>16:30 Aufräumen und Aufbrechen</li>
</ul>

<h5>Nachlauf</h5>

<ul>
<li>Post Production, Mixing Mastering, Videoschnitt</li>
<li>Aufarbeitung fürs Internet</li>
<li>Sharing and Caring</li>
</ul>

<h3>Wann gehts los?</h3>

<p>Ich möchte erst einmal Reaktionen auf die Idee sammeln und sie ggf. noch verfeinern. In etwa einer Woche suche ich den erstmöglichen Termin und lade Euch ein.</p>

<p>Also gebt mir auf jeden Fall bescheid, wenn ihr Meinungen und Ideen dazu habt, dabei sein wollt oder jemanden kennt, der dabei sein sollte.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
